\begin{frame}
    \begin{block}{Sortieren durch Auswählen}
        \begin{itemize}
            \item Ansatz: Suche das kleinste Element aus dem noch unsortierten Teil und hänge es ans Ende der sortierten Liste.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}<2->{Vorteil}
        \begin{itemize}
            \item schnell für kurze Listen
            \item einfach zu verstehen und zu implementieren.
            \item typischer Aufräum-Ansatz
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}<3->{Komplexität}
        \begin{itemize}
            \item Quadratisch in der Länge der Liste  (Schreibe: \alert{\osquare}).
            \item Bei Länge $n$ müssen $n$ Elemente gesucht werden.
            \item Jede Suche dauert bis zu $n$ Schritte.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Sortieren durch Auswählen}
        \begin{itemize}
            \item Ansatz: Suche das kleinste Element aus dem noch unsortierten Teil und hänge es ans Ende der sortierten Liste.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}<2->{typische Implementierung für das Einsortieren eines Elements}
        \begin{itemize}
            \item Suche das kleinste Element im unsortierten Teil der Liste.
            \item Vertausche das Element mit dem ersten noch nicht einsortierten.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}<3->{Beobachtung}
        \begin{itemize}
            \item kann sehr effizient \alert{in place} umgesetzt werden.
            \item d.h. ohne eine separate Hilfsliste
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}